半夜因陰道癢到醒過來 女子拿優酪乳塞下體

睡到半夜，女子竟然因為陰道癢到醒過來，原來是徽菌陰道炎作祟！

彰化市博元婦產科院長蔡鋒博表示，有一天夜診有一對夫妻來求診，太太37歲，主訴是因為陰道發炎，奇癢無比，經過內診後發現，婦人她是屬於黴菌（念珠菌）引起的陰道發炎。

蔡鋒博表示，用醫療器材把黴菌儘可能清除並開立念珠菌陰道發炎的塞劑和藥膏給病人使用，結果這名婦人詢說：「有沒有什麼辦法可以比較不癢？」，因為常常半夜「癢到醒過來」，讓他直呼太誇張了！但他也向婦人說明，黴菌引起的陰道發炎「癢」是特色！

蔡鋒博表示，後來他向婦人表示，在美國一位康乃爾大學教授在一本書中提到：婦產科醫師會建議病人把優酪乳（優格）塞到陰道，用「益生菌」去趕走黴菌，用良幣逐劣幣，因為塞到陰道裡面的優酪乳或優格（Yogourt）的乳酸桿菌可以代謝葡萄糖成為乳酸，因為酸性環境黴菌便不容易生存。

沒想到，這名婦人4天後回診對他表示：「蔡醫師，你教的那一招很靈」，她說：「我真的去買一瓶優酪乳，無糖的喔！用手紙頭沾滿了優酪乳，捻塞到陰道裡面去塗陰道壁，果真當天晚上就不癢了」。

這讓蔡鋒博直呼：哇！真服了她了，可能她也真的很癢啦！他說明，在美國婦產科醫師建議病人用優酪乳塞到陰道時常有的，在台灣他嘗試建議幾個病人，但病人都覺得怪怪的（噁噁的），這位病人倒是非常有「嚐新精神」，這也是他平生遇到的第一個病人自己試用優酪乳來治療黴菌感染的病人。

之後，他又開4天的念珠菌塞劑跟藥膏給婦人，告訴她不必再回診了，已治療完畢，黴菌陰道炎治療須7~10天，她走的時候還跟她丈夫嘟嚷的說：「用優酪乳，還真的非常有效！不會睡到半夜，癢到醒過來！！」

老公奶乾淨咪得囉